今日 Shopping 完，我坐上死火的紅 Van

今日 Shopping 完，我坐上死火的紅 Van

蔡芷筠

2020/7/1 — 21:04

放假當然要出街 shopping，行完一日身水身汗，接近黃昏，遇上一架銅鑼灣往旺角的紅 Van。一上車發現全車都是年輕人，氣氛有點沉重，個個看起來都很疲倦，這時候司機大哥：「大家！介唔介意畀多五蚊行西隧？如果遇 Road Block 搜車會搞好耐。」全車也非常齊心：「唔介意！」

司機大哥開行油，有種想要殺出重圍的氣魄，但突然：「仆街啦！架車冇氣！」。小巴上到菲林明道路斜坡開始冇力，司機大哥急 call 朋友來營救，我心諗可以點救？不是應該叫吊車？我們是否要轉車？

最後小巴停在會展對出，而加氣站在馬師路灣仔運動場後面，還有一段距離。沒多久救援的司機大哥 B 架著另一架紅 Van 來到，可以怎樣營救？竟然是開車畀油在後面幫忙推車！！！

全車人笑到痴線，街上的人看到目定口呆。年輕人在車上跟外面的人揮手，好威威，歡樂到一個點。

最後兩架車前後緊貼地推進，終於去到加氣站。司機大哥：「畀多 d 力！就到！」，更問油站職員可否拉條喉出來加氣（結果是不可以），但總算成功到達終點。全車的人要落車等待，司機大哥 B 摸摸車頭查看有沒有刮花：「 X 你老 X ！咁都得！」，司機大哥 A ：「係既大佬，今後你話點就點。」真正的義氣！

回到車上，接到媽媽的電話，變回溫柔聲線：「我就過到海啦，不用擔心。」

最後安全到達終點，司機大哥猛跟我們說唔好意思，每一個人落車，係每一個都說：「唔緊要！」

我以為自己睇緊九十年代的港產片，在這些日子，人人都說香港已死，但我覺得某種「船到橋頭自然直」的精神根本深植在香港人的心中，怎樣也消滅不了。

「咁都得？！」是的，我們總會找到辦法，因為「我哋真係好撚鍾意香港」。